[國際戰線行動] 搞支持維吾爾集會嘅時候建議同時高舉哈蕯克同吉爾吉斯, 土耳其國旗

//哈薩克斯坦反體制和反中國擴張示威 數十人被捕

哈薩克斯坦近幾／個月持續出現反體制和反中國建廠擴張的示威抗議活動。據法新社10月26日發自該國最大城市阿拉木圖報道，周六有數十名示威者被警方逮捕。

哈薩克斯坦反對派的抗議目標，一個是不久前剛自動下台，但被認為在幕後操縱的前總統納紮爾巴耶夫；另一個抗議目標是中國在該國的工廠和項目。

示威者高呼“老頭子滾蛋”的口號，抗議79歲，曾在位30年的前總統納紮爾巴耶夫。反對派認為，這個強人雖然自動下台，但圖謀扶持自己的女兒上台執政。而66歲，外交官出身的現任總統托卡耶夫，被認為是老總統挑選出來，給自己女兒佔位子的過渡總統。

此外，中國通過一帶一路在哈薩克斯坦擴大經濟影響之際，中國在該國的工廠和其他項目也成為人們抗議的目標。阿拉木圖的一名示威者表示，他反對中國人到哈薩克斯坦來設工廠。

與中國相鄰的中亞國家哈薩克斯坦，擁有豐富的自然資源，與北京保持着緊密的關係。北京將哈薩克斯坦視作其一帶一路龐大計畫的必經橋樑。哈薩克斯坦大舉投資興建公路，鐵路，港口等基礎設施，應該是為了方面貿易往來。

然而，最近幾個月數，以百計的哈薩克斯坦人走上街頭，對中國在該國越來越擴張的存在表達不安。這些遊行抗議活動都是由一個被禁止的政黨“選擇民主黨”發起的。該黨的領導人是流亡法國的前銀行家阿布力亞佐夫（Mukhatar Abliazov）。他誓言要推翻前總統納紮爾巴耶夫和現總統托卡耶夫。//

中亞Background:
-中亞係俄羅斯傳統勢力範圍 中國同俄羅斯搶緊中亞
-中國以主人心態希望中亞各國向中國朝貢 (好似以前朝代咁控制經濟同資源開採)
-中亞+新彊有好多維吾爾 哈薩克 吉爾吉斯 塔吉克人散居 (兩邊都有親人) 所以新彊有好多中亞居民比人捉入集中營
-2019 吉爾吉斯同哈蕯克已爆發反華示威 其中一個主題係集中營 第二個主題係中國控制經濟 (哈薩克開始驚驚地)
-中亞同維吾爾係突厥語系, 土耳其有一定影響力 加上土耳其搞緊泛突厥外交 (我係埃爾多安下一步係嘗試駐軍中亞 等啱時機解放新彊)(土耳其除左識欺負弱小之外仲識向外投射兵力 e.g. 蘇丹同埋同族嘅阿塞拜疆)
-韓國同中亞因為蘇聯管治互換左好多僑民 首爾有一定數量中亞僑民 (韓國手足知道可以講多啲)

TLDR 懶人包
Connect中亞人
-維吾爾集會同時可以舉哈蕯克 吉爾吉斯旗 (受害者) 土耳其國旗 (突厥語系大佬)
-帶備中亞反中國文宣

汁:

但其實呢幾個國家都係獨裁政權
親中親俄 反民主架喎

認同請幫推

咁香港政府都係親中
自行參透

[929 前奏] 哈薩克兩大城市爆發反中示威 數十人被捕

最後Almaty有響應9.29

台長好悶

會唔會自推到1001

幫你推下

親中俄國家用標語代替舉旗
我地係支持當地人民，廢事被誤會係支持該國政權

維吾爾旗is a must